---
title: از سرگیری پروژه با Laravel, GraphQL
date: 1399-06-30 17:57:00
author: Mohammad Javad Ghasemy
comments: true
rtl: true
picture: geeksesi-lighthouse-php-GraphQL-Laravel.png
tags:
    - php
    - Laravel
    - graphql
categories:
    - [php, Laravel]
    - [php, GraphQL]
---

بعد از اینکه پروژم رو هفته پیش تحویل دادم و رفت (ولی هنوز پول نگرفتم <i class="emoji">😭</i> ) رفتم سراغ اینکه [رزومه‌ام](https://resume.geeksesi.ir) رو درست کنم. و حالا بعد از ۲ روز دچار یه حس بیکاری به شدت عظیمی شدم.

جدای از اینکه منتظر جواب شرکت‌ها هستم بابت رزومه ای که براشون فرستادم تصمیم گرفتم یه کاری انجام بدم.

خب ۲ تا گذینه برای انجام دادن وجود داره.

-   کمک مرتضی کنم تا رباتش رو تموم کنه [ربات دانلود مانگا و تبدیلش به پی‌دی‌اف](https://gitlab.com/s-mtz/mangadl_tbot)
-   [پروژه مدیریت کتابخونه‌ای که قبلا شروعش کرده بودم](https://gitlab.com/kmtqom/library)

خب مهم نیست. من مرد روزهای سخت ام. تصمیم گرفتم هر دوتاش رو پیش ببرم.

# کتابخونه

اما در مورد پروژه کتابخونه.

یه مصاحبه فنی داشتم برای لاراول دولوپر. اما خب گند زدم توش.

چون من تا الان فقط خام خام با پی‌اچ‌پی و کامپوزر کار کردم و قالب و چینش شلوغ لاراول برای پروژه‌هام کاربرد نداشتن.

فلذا باید بشینم لاراول یاد بگیرم. و از اونجاییکه خیلی وقته تو کف graphQL ام. چی ازاین بهتر.

با یه پروژه پارت تایم جفتش رو تمرین می کنم و یاد می گیرم.

الان می خوام یه سری ریسورس و یه فیلم که دارم از روش جلو می رم رو بزارم اینجا تا بلکه سالیان آینده بتونم بهش دسترسی داشته باشم.

-   ویدئو آموزش ساخت یه پروژه با لاراول-گراف‌کیوال-ویو جی‌اس

[![ویدئو آموزش ساخت یه پروژه با لاراول-گراف‌کیوال-ویو جی‌اس](http://img.youtube.com/vi/4z3EMCc4bP4/0.jpg)](http://www.youtube.com/watch?v=4z3EMCc4bP4 "ویدئو آموزش ساخت یه پروژه با لاراول-گراف‌کیوال-ویو جی‌اس")

دارم طبق این پیش میرم. اما خب پروژم چیز دیگه ایه.

اگه دانش‌انگلیسی خوبی ندارید که می تونید صبر کنید تا بلکه یه حالی خدا به من عطا کنه و توی پست های بعدی تیکه تیکه روند انجام بک‌اند کار رو توضیح بدم.

پ.ن : فقط بخش‌هایی از فیلم که مربوط به بک‌اند هستند رو می بینم.
